export const rawQuestions = [
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "⁸O এর যোজ্যতা ইলেকট্রন কত?",
    options: ["2", "0", "6", "8"],
    correctAnswer: "2",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "নিচের কোন মৌলটি পরিবর্তনশীল যোজনী প্রদর্শন করে না?",
    options: ["Fe", "Sn", "Pb", "Ne"],
    correctAnswer: "Ne",
  },
  {
    type: "multiStatement",
    image: "",
    question: "যোজনীর ক্ষেত্রে কোনটি সঠিক?",
    statements: [
      "i. কোনো মৌলের ১টি পরমাণু অন্য ১টি মৌলের কতটি পরমাণুর সাথে যুক্ত হতে পারে",
      "ii. কোনো মৌলের ১টি পরমাণু যতটি H পরমাণুর সাথে যুক্ত হয়",
      "iii. কোনো মৌলের ১টি পরমাণু যতটি O পরমাণুর সাথে যুক্ত হয়",
    ],
    questionEnd: "নিচের কোনটি সঠিক?",
    options: ["i & ii", "i & iii", "ii & iii", "i, ii & iii"],
    correctAnswer: "i & iii",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "H₂SO₄ এ S এর সুপ্ত যোজনী কত?",
    options: ["2", "4", "6", "0"],
    correctAnswer: "6",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "নিচের কোনটি ভুল?",
    options: [
      "PbCl₄ গঠন সম্ভব",
      "PCl₅ গঠন সম্ভব",
      "H₂S এ S এর সক্রিয় যোজনী 4",
      "¹⁶S এর যোজনী ২, ৪, ৬",
    ],
    correctAnswer: "PbCl₄ গঠন সম্ভব",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "ফসফেট যৌগমূলকটির যোজনী কত?",
    options: ["1", "2", "+3", "-3"],
    correctAnswer: "-3",
  },
  {
    type: "multiStatement",
    image: "",
    question: "কিভাবে একটি যৌগ তৈরি হয়?",
    statements: [
      "i. ইলেকট্রন গ্রহণ-বর্জনের মাধ্যমে",
      "ii. ইলেকট্রন ভাগাভাগির মাধ্যমে",
      "iii. যৌগ তৈরির ১ম শর্তঃ পরমাণুগুলোকে পাশাপাশি থাকতে হবে",
    ],
    questionEnd: "নিচের কোনটি সঠিক?",
    options: ["i & ii", "i & iii", "ii & iii", "i, ii & iii"],
    correctAnswer: "i & ii",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "নিচের কোন মৌলটি নিজদের মধ্যে অণু গঠন করে না?",
    options: ["Fe", "N", "O", "Cl"],
    correctAnswer: "Fe",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "নিচের কোন রাসায়নিক সংকেতটি সঠিক নয়?",
    options: [
      "বোরন নাইট্রাইড -> BN",
      "এমোনিয়াম ফসফেট -> (NH₄)₃PO₄",
      "জিংক সালফাইড -> ZnSO₃",
      "ক্যালসিয়াম ফসফাইড -> Ca₃P₂",
    ],
    correctAnswer: "জিংক সালফাইড -> ZnSO₃",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "গাঠনিক সংকেত কি?",
    options: [
      "অণুতে পরমাণূগুলো কিভাবে সাজানো থাকে তা প্রকাশ করা",
      "পরমাণুতে অণুগুলো কিভাবে সাজানো থাকে",
      "এক অণুতে কতটি পরমাণু থাকে তা দেখা",
      "স্যার, আমি একজন ফাঁকিবাজ ছাত্র",
    ],
    correctAnswer: "অণুতে পরমাণূগুলো কিভাবে সাজানো থাকে তা প্রকাশ করা",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "NH₃ অণুর গঠন আকৃতি কেমন?",
    options: ["ত্রিকোণকীয় পিরামিড", "উলটা V", "চতুস্থলকীয়", "কলার মতো"],
    correctAnswer: "ত্রিকোণকীয় পিরামিড",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "এক বন্ধন কয়টি ইলেকট্রন?",
    options: ["1 জোড়া", "2 জোড়া", "1 টি", "3 টি"],
    correctAnswer: "1 জোড়া",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "নিচের কোন যৌগটির কেন্দ্রীয় পরমাণু অষ্টক অপূর্ণ?",
    options: ["BF₃", "CH₄", "NH₃", "H₂O"],
    correctAnswer: "BF₃",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "নিচের কোনটি সঠিক নয়?",
    options: [
      "পরমাণু চার্জ নিরপেক্ষ",
      "পরমাণুতে ১ টি ইলেকট্রন আসলে পরমাণু নেগেটিভ চার্জে চার্জিত হয়",
      "পরমাণু থেকে ১ টি ইলেকট্রন চলে গেলে পরমাণুতে পজেটিভ চার্জের সৃষ্টি হয়",
      "পরমাণু থেকে ১ টি প্রোটন চলে গেলে পরমাণুতে পজেটিভ চার্জের সৃষ্টি হয়",
    ],
    correctAnswer:
      "পরমাণু থেকে ১ টি প্রোটন চলে গেলে পরমাণুতে পজেটিভ চার্জের সৃষ্টি হয়",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "কোনটি ভুল?",
    options: [
      "অধাতুগুলো ইলেকট্রন গ্রহণ করে অণু গঠন করে",
      "ধাতুগুলো ইলেকট্রন ত্যাগ করে অণু গঠন করে",
      "অধাতু ও অধাতু ইলেকট্রন ভাগাভাগির মাধ্যমে অণু গঠন করে",
      "যৌগ গঠনের সময় কেন্দ্রীয় পরমাণুতে ৮ টা ইলেকট্রন থাকতেই হবে",
    ],
    correctAnswer: "ধাতুগুলো ইলেকট্রন ত্যাগ করে অণু গঠন করে",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "Ca ও P অণু গঠনে কতটি Ca পরমাণু এবং কতটি P পরমাণু দরকার পড়বে?",
    options: [
      "Ca - 2, P - 3",
      "Ca - 3, P - 2",
      "Ca - 2, P - 5",
      "Ca - 5, P -2",
    ],
    correctAnswer: "Ca - 3, P - 2",
  },
  {
    type: "multiStatement",
    image: "",
    question: "পরমাণুগুলো কেন সুযোগ পেলেই অণু গঠন করে?",
    statements: [
      "i. নিষ্ক্রিয় হওয়ার জন্য",
      "ii. তাদের শেষকক্ষপথে ৮ টা ইলেকট্রন থাকলে তারা স্থিতিশীল হয়",
      "iii. তাদের শেষকক্ষপথে জোড় ইলেকট্রন থাকলে তারা খুব সুখী হয়",
    ],
    questionEnd: "নিচের কোনটি সঠিক?",
    options: ["i & ii", "i & iii", "ii & iii", "i, ii & iii"],
    correctAnswer: "i & ii",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "সমযোজী অণু হওয়া সত্ত্বেও কঠিন অবস্থায় থাকে?",
    options: ["C₁₀H₈", "H₂O", "C₂H₅OH", "NH₃"],
    correctAnswer: "C₁₀H₈",
  },
  {
    type: "multiStatement",
    image: "",
    question: "সমযোজী যৌগের ক্ষেত্রে কোনটি সঠিক নয়?",
    statements: [
      "i. গলানাংক ও স্ফুটনাংক অনেক কম",
      "ii. সাধারণত পানিতে দ্রবীভূত হয়",
      "iii. দু-একটি ব্যাতিক্রম ছাড়া সবাই বিদ্যুৎ পরিবহন করে",
    ],
    questionEnd: "নিচের কোনটি সঠিক?",
    options: ["i & ii", "i & iii", "ii & iii", "i, ii & iii"],
    correctAnswer: "ii & iii",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "কোনটি পোলার যৌগ নয়?",
    options: ["H₂O", "CH₃OH", "CO₂", "HF"],
    correctAnswer: "CO₂",
  },
  {
    type: "multiStatement",
    image: "",
    question: "ধাতব বন্ধনের ক্ষেত্রে কোনটি সঠিক?",
    statements: [
      "i. দুটি ধাতব পরমাণু যে বন্ধন দ্বারা আবদ্ধ হয়",
      "ii. ধাতব বন্ধনের কারণেই ধাতু বিদ্যুৎ পরিবাহী",
      "iii. ধাতব বন্ধনের কারণেই ধাতুতে তাপ পরিবাহী",
    ],
    questionEnd: "নিচের কোনটি সঠিক?",
    options: ["i & ii", "i & iii", "ii & iii", "i, ii & iii"],
    correctAnswer: "i, ii & iii",
  },
];
